[澳洲NSW撚] 短租屋按金問題

我係sydney讀書 差唔多grad
Landlord 同agent 將一個4房單位我整租 再授權我分租 (subdivised 蝗語叫二房東)

咁話說1月我短租咗其中一間房畀一對couple 租期約一個月多喲
我收佢2星期Bond 但冇擺上Fair Trading
然後佢臨退租時 其他租客同我反映 話對couple 帶多另外一對couple 住 搞到間屋勁逼 廚房勁污糟
而我張約寫明係最多住2人 唔可以overload
佢哋亦至少住咗2星期 其他租客可以做證

所以我一路扣住佢個Bond
同佢講 佢違約 要賠償

而佢反大我 話我冇將個Bond 擺上去係違法
首先 我畀學費同埋整租 根本冇賺錢 我亦冇收入
應該就唔會被稅局罰
然後 我唔係中介 亦只係短租 係咪一定要擺Bond 上去呢
同埋我有睇過租屋嘅網 都話私人未必要擺Bond 並且有出receipt 畀佢 應該冇違法?

希望有高人指教 感激萬分

我唔知澳洲例係點，不過隔離村嘅例，整租嘅bond 要放落政府嘅戶口，由政府保管。而分租係唔需要。所以你或者上網睇下當地嘅例係點講先。

打比legal aid 問點都好過上黎問
如果legal aid 太廢可以搵最近既community legal centre make appointment 問

利申：澳洲社工

隔離村姐係?

唔該晒

因為我係有直接問Fair Trading
但覆得勁慢又九唔搭八

你好勁呀ching
社工都拎到PR

你同佢冇簽正式約，亦冇加佢名落agent，咁呢個"租客"響世間上唔存在，佢只係你"朋友"，屋企多個人咁解，同你請個同學去你屋企訓冇乜分別
以前響墨爾本，個二手房東唔交電費走左佬，之後佢返黎我屌柒佢，佢報警話我襲擊，警察黎到話你呢個係公民責任要互相忍讓之餘此類，某程度上警察講左我地就算真係打交都只係計家人爭執，刑事都好難

我同佢有簽約 不過係通過email 列明晒租期租金同max capacity等條款 同埋話會依據返NSW Fair Trading 份約
點解會咁 係因為當時我唔係當地 我其他租客都係有簽實體約
咁樣應該有法律效力?

同埋分租唔係都當正式租約架咩?
如果唔係 我決定食左佢個Bond 並且封鎖佢 唔再覆佢
因為如果真係咁 我根本冇責任要退錢畀佢 更何況佢犯錯在先
其他租客我都好好相處 冇扣佢地Bond
唯獨呢兩條友搞到我間屋一獲粥 我一定要拎返應得既野

同埋佢最終有冇交返錢

佢本來同我地一齊住, 條撚樣走左去第二度探親幾個星期都可以欠電費, 戇鳩上海仔姑撚寒
佢交返錢都冇意思, 唔諗住繼續住, 逼佢還返一部份bond我就走撚左,

你絕對可以食左d bond, 唔撚駛理佢地, 你完全正確
你太斯文太講理, 竟然比人凶到
首先佢地100%違約,扣錢好正常
過去咁多年我作為租客定放租, 如果我次次都好似你咁諗, 我同人互告左起碼三四次, 一早破左產
以前D房東係同我每樣野計, 佢覺得唔岩,樣樣扣bond, 就算唔嚴重都扣
另外你覺得佢會為左果少少錢同你官私咩

主要我都係擔心 我冇擺Bond 上去 有冇違法
呢樣我真係唔100% sure

同埋佢好似好堅決 又搵Fair Trading 嗰邊
又聲稱話會去Tribunal
又話會向稅局投訴我
好撚煩 日日煩鳩住晒

啱啱Check左 我同佢冇書面協議
佢唔可以被視為「租客」
佢唯一可以做就係排期上庭
咁拖到我畢業都未排到佢
我已經贏了

二房東呢家嘢
每個禮拜多幾10蚊 比租客一獲翹起就唔止幾10蚊
淨係唔經rta好多dispute都係經警方處理 如同你朋友黎住整爛嘢一樣 當糾紛死無對證一樣
澳洲警察做嘢效率又低